% !TEX spellcheck = de_DE
\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Anforderungsspezifikation}
\label{chap:requirements}

\subsection{Use Cases (Offliss)}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=14.6cm]{offliss/use-case.png}
\caption{Offliss Use Case Diagramm}
\label{fig:couchbase-sync-gateway}
\end{figure}

\subsubsection{Aktoren}
In der Tabelle \ref{fig:actors} befinden sich alle Aktoren des Offliss.
Deren Interessen werden kurz erläutert.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{ll}
\hline
\rowcolor{hsrBlue}\textcolor{white}{Aktor} & \textcolor{white}{Beschreibung und Interesse} \\
\rowcolor{lightBlue}Admin & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Administrator verwaltet die Benutzer für die Entwickler, Projektleiter und \\ anderen Administratoren.\end{tabular} \\
Projektleiter & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Projektleiter verwaltet Projekte und ist verantwortlich für die Planung. Dabei \\ verwaltet er die Aufgaben in seinem Projekt und verteilt diese an seine Entwickler.\end{tabular} \\
\rowcolor{lightBlue}Entwickler & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Entwickler arbeitet an seinen, ihm zugeteilten Arbeitspaketen und kann auch \\ solche erstellen. Er rapportiert für alle Arbeitspakete die aufgewendete Zeit und \\ passt deren Status an.\end{tabular}                                         \\
System  & Das System versendet in verschiedenen Fällen ein E-Mail an die Entwickler.                                                                                  \\
\rowcolor{lightBlue}User & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der User existiert als solcher nicht. Die anderen Aktoren erben lediglich seine \\ Fähigkeiten. Dadurch können sie sich am App an- und abmelden, ihre Daten \\ synchronisieren und entstandene Konflikte beheben.\end{tabular}                                         \\
\end{tabular}
\captionof{figure}{Use-Case Aktoren}
\label{fig:actors}
\end{table}

\newpage
\subsubsection{UC01: Benutzer CRU}

\textbf{Aktoren}: Admin

Der Administrator verwaltet die Benutzer des Systems.
Er erstellt und ändert deren Attribute.
Dazu gehören der Name, die E-Mailadresse, die Rolle, der Benutzername und den Status eines Benutzers.
Das Benutzerbild wird automatisch bei der Erfassung generiert, kann aber ausgetauscht werden.
Er kann Benutzer nicht löschen.
Dafür lassen sie sich über ihren Status inaktivieren.
Passwörter werden aus dem System generiert.
Der Administrator kann das Passwort weder einsehen noch verändern.

\subsubsection{UC02: Projekt CRU}

\textbf{Aktoren}: Projektleiter

Der Projektleiter verwaltet seine Projekte. 
Ein Projekt besteht aus einem Namen und einem Status.
Der Status zeigt an, ob das Projekt noch aktiv ist.

\subsubsection{UC03: Arbeitspaket CRU}

\textbf{Aktoren}: Projektleiter, Entwickler

Ein Arbeitspaket besteht aus einem Titel, Beschreibung, Status und einer eindeutigen fortlaufenden Nummer.
Es ist immer einem Projekt zugeordnet.
Der Status ist entweder ``Offen`` oder ``Abgeschlossen``.
Das Arbeitspaket kann einem, mehreren oder keinem Benutzer zugewiesen werden.
Ausserdem kann es mehrere untergeordnete Arbeitspakete haben, jedoch immer nur ein übergeordnetes.

\subsubsection{UC04: Zeitbuchung CRUD}

\textbf{Aktoren}: Entwickler

Eine Zeitbuchung besteht aus einem Anfangs- und End-Zeitpunkt und ist immer einem Benutzer und einem Arbeitspaket zugeordnet.
Der Startzeitpunkt muss sich jeweils vor dem End-Zeitpunkt befinden.
Die Benutzer können nur ihre eigenen Zeitbuchungen verwalten.

\subsubsection{UC05: Synchronisieren}

\textbf{Aktoren}: Admin, Projektleiter, Entwickler

Verbindet sich der Benutzer, nach längerer Zeit, wieder mit dem System, müssen die ausstehenden Änderungen synchronisiert werden.
Diese Aktion startet regelmässig im Hintergrund.
Sie kann aber zusätzlich auf Verlangen ausgelöst werden.

\subsubsection{UC06: Konflikt beheben}

\textbf{Aktoren}: Admin, Projektleiter, Entwickler

Editieren zwei Benutzer die gleichen Daten und versuchen diese zu speichern, stehen diese Änderungen im Konflikt.
Die Konflikte können teilweise automatisch aufgelöst werden.
Sollte dies nicht möglich sein, muss der Benutzer die Entscheidung treffen.

\subsubsection{UC07: Login}

\textbf{Aktoren}: Admin, Projektleiter, Entwickler

Um eine Aktion am System tätigen zu können, müssen die Benutzer sich vorher mit ihrem Benutzername und Passwort anmelden.
Sind diese korrekt kann er seine Aktionen mit dem System ausführen.

\subsubsection{UC08: Logout}

\textbf{Aktoren}: Admin, Projektleiter, Entwickler

Die Benutzer können sich nach getaner Arbeit wieder aus dem System ausloggen.
Danach können keine weiteren Aktivitäten mit dem System durchgeführt werden.

\subsubsection{UC09: E-Mail versenden}

\textbf{Aktoren}: System

Sobald ein Arbeitspaket einem Benutzer zugewiesen oder ein neuer Benutzer erstellt wird, versendet das System automatisch ein E-Mail an die betroffenen E-Mailadressen.
Wenn der Status eines Arbeitspaket geändert wird, versendet das System allen zugewiesenen Benutzern eine Statusänderungsmeldung.
Auch das Zurücksetzen des Passworts löst ein E-Mail aus.

\subsection{Nicht funktionale Anforderungen (Aion und Offliss)}

\subsubsection{Funktionalität}
Aufgrund von definierbaren Rollen können die Zugriffe auf die Daten, je nach Berechtigung, eingeschränkt werden.
Die dazugehörigen Aktionen, welche auf die Rollen prüfen, werden vom Entwickler der Anwendungsapplikation definiert.
Dies steigert die Sicherheit des Frameworks.
\\\\
Die Interoperabilität muss trotz nicht verfügbarer Anwendungsapplikation gewährleistet werden können.
Die Informationen müssen, sobald die Applikation wieder verfügbar ist, ausgetauscht werden.

\subsubsection{Benutzbarkeit}
Die Synchronisation erfolgt asynchron, so dass der Benutzer während seiner Tätigkeit nicht blockiert wird.
Er kann während der Synchronisation uneingeschränkt weiter arbeiten.
\\\\
2/3 aller Benutzer können intuitiv und ohne Anleitung mit Konflikten umgehen, die das Framework nicht automatisch aufgelöst hat.
Die Benutzer werden über den Konflikt informiert.
\\
Fehlermeldungen und ausstehende Offline-Aktivitäten werden verständlich dargestellt, so dass der Benutzer über den Zustand des Systems Bescheid weiss.

\subsubsection{Effizienz}
Die Synchronisationszeit ist unabhängig von der Datenmenge.
Deshalb werden nur die ausstehenden Änderungen, und nicht alle Daten, auf die Geräte bzw. den Server synchronisiert.
Dadurch bleibt die Auslastung der Benutzergeräte auf einem Minimum.

\subsubsection{Wartbarkeit}
Mittels Kubernetes Helm Chart kann die Infrastruktur einfach installiert werden.
Die fertige Installationskonfiguration vermindert das Fehlerrisiko, welches durch falsche Konfiguration oder Nutzung der Wartungsperson entstehen könnte.
\\\\
Anwendungen, die unser Framework verwenden, sollen wart- und erweiterbar sein.
Zum Beispiel können sie ihre Datenstruktur durch neue Tabellen und Spalten verändern und erweitern.

\subsubsection{Übertragbarkeit}
Die Serveranwendung soll als Docker-Image ausgeliefert werden, damit das Framework portabel auf allen Plattformen installiert werden kann.
Dadurch ist der Installationsprozess standardisiert und es gibt weniger Aufwand, um das Framework auf allen Plattformen zur Verfügung zu stellen und zu testen.


\end{document}